Lottery_6_45_statistics

"Bitbucket에서 README.md 파일 읽기 힘들다. 내가 잘못 써서 그렇지만. 
그러니 쉽게 읽고 싶으면 clone을 해서 텍스트 파일을 열어보던가 Edit 버튼을 누르던가 해야함."

예시의 2 파일 (raw.txt, ranking_.txt) 를 보며 말하자면, 
raw.txt 를 읽고 ranking.txt 를 만들어낸다. 
cal6.cpp 의 main 함수를 적절히 변형시키면 쉽게 만들어낼 수 있다. 

cal6.h 에는 cal6.cpp 에서 정의된 함수들과 클래스들 선언을 볼 수 있다. 
raw.txt 의 이름을 가진 파일이 필수는 아니다. 필요에 따라 다른 파일 이름을 
Raw 클래스 생성자에 넣어 Raw 클래스를 사용하면 된다.

raw.txt -> class Raw -> class NumTable1 -> class RankingTable
이러한 순서대로 생성자를 사용하고, 
RankingTable 클래스의 생성자, AddDatas 를 사용해서 순위를 매기고, 
SaveRanking 메소드로 결과를 파일로 저장한다.


 미래의 내가 나에게 던질만한 FAQ

O 저장했던 RankingTable 값을 다시 읽어서 RankingTable 인스턴스 만들 방법 없나요
* 안만들었습니다. 이제 만들기 귀찮아졌어요

O 앞으로 번호 찍는 데 도움이 되나요
* 결과 살펴봤는데 그리 도움되지 않음

O 랭킹을 매기는 원리는?
* 베이지언 뭐시기인가 추론할 알고리즘 만들기 싫은 사람들이 확률적으로 계산하자 
* 해서 만든 그거. P(처음 수) 랑 P(다음 수|이전 수) 를 전부 계산해 둔 뒤 어떤 길이 
* 6짜리 수열이 나오면 그거 순서 상관있게 (6! = 720경우) 의 확률들을 전부 
* 계산(곱)한 값 720 수를 전부 더한 값이 순위 매길 값이 됨. 
* 근데 실수로 계산하면 값 너무 작아져 다 0나올까봐 분모는 다 뺐음. 
* raw 데이터 150개 미만으로 넣고 돌려봤는데 최고값이 3639 인가 나온 거 보면 
* (ranking_.txt 참고) int 로 만들어서 다 더했을 때 우리나라 로또 결과 
* 최신걸로 한 200~300 개 넣고 돌려도 문제없을듯. 
* 다시 설명으로 돌아와서 예를들어 1 2 3 4 5 6 나올 확률을 계산하자면, 
* P(1)*P(2|1)*P(3|2)*P(4|3)*P(5|4)*P(6|5) 도 계산하고, 
* 2 1 3 4 5 6 도 계산하고 해서 720개 확률을 모두 계산해서 더한 값이라는 거지. 

O 코드 너무 못짰음 
* 나도 알아요 

O 작성하면서 얻은 교훈은?
* reference 파일 보면 뭐 좀 나오는데 그곳에 있는거 아마 split 빼고 안썼을걸. 
* split 함수도 Raw 생성자 만들 때 좀 변경해서 만들었고. 
* 벡터 크기 변경할 때 std::move 쓰는게 아니더라고. std::move는 우변값 만들 때 
* 쓰는 것일걸. <vector> 의 resize 함수가 있으니 편리하게 쓰면 될 듯. 
* priority_queue 너무 어려워서 쓰려다가 컴파일러가 나 싫어해서 pirority queue 
* 지우고 그냥 벡터에 sort, resize 썼음. 
* priority_queue 에 쓰려던 FrequencyCompare 클래스를 std::sort 에 넘겨주는걸로 
* 만족함.
* 그냥 어떤 데이터를 저장하고 싶을 때 클래스를 사용하면 된다는 것을 깨달았지. 
* 맨날 프로젝트 할 때마다 깨닫는 듯 싶은데 다음엔 또 까먹어. 
* 이번에 raw 데이터 저장할 때 Raw 클래스에 저장하고, 각각의 확률 계산할 때 
* NumTable1 클래스에 저장하고, 랭킹 매길 때 RankingTable 클래스에 저장했어.
* 사실 이번 작업에서 제일 힘 썼던 내용은 Shake6 클래스의 ShakeRecursively 
* 메소드랑 어딘가 전역에 있는 Next6_45 함수인듯. 
* 깔끔하게 만드려고 생각 좀 했었어.
* 아쉬웠던 건 잘 못쓰겠는 template 를 안쓴 것. 잘만 썼으면 어느 로또형 복권 
* 종류에도 쉽게 적용할 수 있었을텐데, 그냥 길이 6짜리 배열 쓰는걸로 만족했지. 
* 다음에 비슷한 일이 있을 땐 template<int N> 이라도 써볼까 싶어. 
* 그리고 namespace 괄호 쳐주는거나 다른 곳에서 컴파일러가 거부하는 내용들은 
* 아직 이해가 덜 되었던 것 같아. 

O 언제 작성했음? 
* 지금 이 README.md 작성은 2017년 02월 25일 하고 있고. 
* 2017년 02월 23일 마지막 테스트로 raw.txt 넣고 ranking_.txt 만들라고 시키고 
* 이틀간 손 놨었지.
* 제작기간은 약 1~2주일.

O 뭘로 만들었어?
* C++11 . g++ 로 컴파일하고. 컴파일하고 실행시키는 과정은 test.sh 두줄짜리 
* 만들어서 해결하고.
 
O 마지막으로 하고싶은 말은?
* 코딩은 해냈으나 로또 1등은 안될 듯.